**Ophcrack**是一個使用[彩虹表來](../Page/彩虹表.md "wikilink")[破解](../Page/破解.md "wikilink")[視窗作業系統下的](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")[LAN
Manager雜湊](../Page/LAN_Manager雜湊.md "wikilink")（）的[计算机程序](../Page/计算机程序.md "wikilink")，它是基於[GNU通用公共许可证下發佈的](../Page/GNU通用公共许可证.md "wikilink")[開放原始碼程式](../Page/開放原始碼.md "wikilink")。

它接受不同格式的[雜湊](../Page/雜湊.md "wikilink")，包括視窗作業系統的檔案。使用作者免費提供的Rainbow
Table，可以在短至幾秒內破解最多14個[英文字母的](../Page/英文字母.md "wikilink")[密碼](../Page/密碼.md "wikilink")，有99.9%的成功率。包含更多[字母](../Page/字母.md "wikilink")（包括符號和空格）的Rainbow
Table可以在Objectif Securité購買。

從2.3版開始可以破解NT雜湊，這功能對已經關閉LAN Manager雜湊的系統（[Windows
Vista的預設設定](../Page/Windows_Vista.md "wikilink")）或是長於14個字母的密碼特別有用。
它另有一個自生系統的版本，可以自動破解視窗作業系統的密碼。

安裝在Windows的版本需要系統管理員資格才可正確運行。

Ophcrack還提供啟動系統的光碟（LiveCD），以Linux為基礎。只需以光碟啟動電腦，Ophcrack便會自動運行，破解和譯出帳號密碼。Ophcrack啟動系統光碟現時最新版本為3.6.0。

## 参考文献

## 外部連結

  - [Ophcrack 2 的主頁](http://ophcrack.sourceforge.net/)
  - [Ophcrack 2 的另一個主頁](http://ophcrack.org/)
  - [Ophcrack 1
    的主頁](http://lasecwww.epfl.ch/~oechslin/projects/ophcrack/) -
    提交雜湊和即時破解密碼
  - [Ophcrack 自生系統示範](http://www.youtube.com/watch?v=OSoR2wbNLVI)

## 參見

  - [密碼分析](../Page/密碼分析.md "wikilink")
  - [RainbowCrack](../Page/RainbowCrack.md "wikilink")

[Category:自由安全软件](../Category/自由安全软件.md "wikilink")
[Category:密码破解软件](../Category/密码破解软件.md "wikilink")
[Category:密码分析软件](../Category/密码分析软件.md "wikilink")